<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Тарас Мовить</title>
    <link>https://ua.tarasmatsyk.com/</link>
    <description>Recent content on Тарас Мовить</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2019 22:39:26 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ua.tarasmatsyk.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>18 принципів принців тих</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/21-18-laws-of-jaws/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 22:39:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/21-18-laws-of-jaws/</guid>
      <description>Алілуя! Раніше я писав про SMV (sexual market value). Пропоную продовжити вам екскурсію у чарівних світ аматорської психології відносин. Цього разу, котятки, вам принесли заборонений матеріал.
Сьогодні перекладу маленьку біблію каліфорнійських відчайдух, яка так і називається: &amp;ldquo;18 принципів принців тих&amp;rdquo; або 18 правил спілкування із дамами. Я, звичайно, чекаю коментарі &amp;ldquo;Фуу&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Як таке можна писати&amp;rdquo;, &amp;ldquo;В живу людину піс-ном тикати&amp;rdquo;, але нічого. Хто як не я. Філ фрі ту критикувати, панікувати і висловлювати своє захоплення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дреди: як часто мити? А зі свого волосся?</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/20-how-to-dreadlocks/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 15:32:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/20-how-to-dreadlocks/</guid>
      <description>Привіт! Пам&amp;rdquo;ятаєте колись був дуже, ну дуже популярний Tony Hawk? Ні? А так?

Тоні, один із найпопулярніший скейтбордистів, перший відео-блогер і тд і тп. А пам&amp;rdquo;ятає Nickelodeon i Rocket Power? Ні? А так?

Так ось, ще коли хіпстери не катали на бордах і було модно жартувати про Гикача і Нечупару, малому мені було цікаво, а як ці чорні чуваки валять таке круглі косички? Через 10 років я знайшов:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про маленькі хитрощі великих дівчат</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/19-how-to-spot-a-treasure/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 21:24:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/19-how-to-spot-a-treasure/</guid>
      <description>Мужики! Братішки! Козаки!!11 А ніколи не задумувались про те, які хитрощі дівчатка використовують, щоб розкусути вас і ваші хтиві доброчесні наміри?
Якось мені розповіли один, а потім другий, а потім третій секрет і я подумав, та ви що, у дівчат ж цілі методики як розкусити розмір кавалерів. Ні, я не про те, хто повинен платити за вечерю, чи хто там вбиває мамонта, чи жінка повинна працювати і чи рівні ми і все таке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як провалити 2018й із 37-ома книгами</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-18-2018-books-review/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 21:43:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-18-2018-books-review/</guid>
      <description>На початку 2018 я складав список книг, які збирався прочитати за наступні 12 місяців. I спочатку все йшло за планом - 4 книги в місяць, а потім мене відволікли жінки щось пішло не так.
Коли я кажу, що читаю 3-4 книги за місяць, перше запитання - як?
То як?  Ні я не читаю для того щоб прочитати, у мене список із приблизно 100 книг, які я хочу прочитати і поступово він чиститься і дописується.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Norway: Trolltunga - поїхати і не змерзнути</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-17-trolltunga/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 17:08:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-17-trolltunga/</guid>
      <description>Лежав я і думав зранку, а чому блог у мене є, фото у мене є, підписники у мене є, сніданок у мене є, а ось жодної подорожі толкової тут не є. Кожен вихід в магазин за хлібом описувати я не буду, а ось язик Троля здається мені хорошим місцем, куди я пораджу з&amp;rdquo;їздити не один раз. Всі хто там був - мене зрозуміють, довго-дорого, 15хв на красиві фото і знову довго-дорого - наче весілля, все як ми любимо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Серпень: романи для чоловіків</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-16-august-reading/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:33:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-16-august-reading/</guid>
      <description>Ей-ей-ей, я дійшов до книг про секс і пікап. Ну як про пікап, давайте я краще розповім, а поржемо потім.
Сьогодні список буде таким:
 The Game: Neil Strauss Rules of the Game: Neil Strauss Sperm Wars  і книга в якій я все ще чекаю, поки випустять заручників: &amp;ldquo;Never split the difference&amp;rdquo;. Як дочитаю іншу половину, розповім чи вона цього варта.
The Game: Neil Strauss 
Про що книга Книга, як пише сам автор, його історія входу в пікап ком&amp;rdquo;юніті і опис героя часу &amp;ldquo;Mystery&amp;rdquo; (можете погуглити, у нього більше фоток з дівчатами у гуглі ніж у Х&amp;rdquo;ю Хефнера)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Валідація: чому ми продаємось за лайки (ч.1)</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-15-shit-test/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 15:09:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-15-shit-test/</guid>
      <description>Тема величезна, тому тут буде лише про моє улюблене - дівчат.
Давно хотів поговорити про валідацію (пам&amp;rdquo;ятаєте пост про секс-туризм). Так ось, у психологів є таке поняття, яке можна перекласти як &amp;ldquo;перевірка вашої цінності у ієрархії соціуму&amp;rdquo;. Давайте на прикладі:
 похвала - для дітей, на роботі, серед друзів у соц-мережах - це лайки (або інший вид social proof-a) яскравий приклад - школа, всі знущання і підколи лише спосіб перевірити ваше місце у чоловіків - під&amp;rdquo;ї-ти, вивести із себе, змагання на &amp;ldquo;у мене довший, кращий&amp;rdquo; у жінок - нова зачіска, спідниця, яку подруга хотіла, партнер, якого подруга/и хотіла Б ;)  Загалом її можна поділити на дві: зовнішня і внутрішня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Україна: дівчата та їжа</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-14-sex-tourism/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 21:19:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-14-sex-tourism/</guid>
      <description>Іноді мені стає &amp;ldquo;за дєржаву абідно&amp;rdquo;, особливо коли я зустрічаю освіченого туриста, запитую: &amp;ldquo;Ну як тобі тут, які враження?&amp;rdquo; і перше, що я чую: &amp;ldquo;Круто, але ніхто не знає англійської&amp;rdquo;. Тут я вам не борець за підняття рівня англійської, але є ще одна категорія людей, які викликали в мені емоції, а потім &amp;ldquo;обіду&amp;rdquo; за стейт оф зе арт в країні.
Як відомо, до 2014 ми були знайомі світу двома речима: їжею і симпатичними дівчатами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як читати про азіатів і не зійти з розуму</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-13/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 11:35:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-13/</guid>
      <description>Одного разу заходжу у твітер і почав заздрити одному інвестору, але не тому, що той гівнюк інвестор, а тому що той гівнюк написав, що не читає книги від початку до кінця. А що ще гірше, так що він може відкрити на темі, яка його цікавить, почитати і закрити! Я поки вкладаю це в голову, а наступні 3 книги вже тут. Погнали?
Із третього світу в перший: Історія Сингапуру 1965-2000</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поговоримо про секс?</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-12/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 21:25:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-12/</guid>
      <description>Слова, які ви ніколи рідко почуєте у стосунках.
Думав почати із банальщини, по типу: &amp;ldquo;З дітьми потрібно розмовляти про секс. Щасливе життя пари залежить від того, чи обговорюєте ви ваші вподобання, фантазії і наскільки ви сміливі&amp;rdquo;, але це ж мега нудно, всі вже про це написали або поговорили.
Тиждень тому спілкувався із молодою мамою і вирішив позадовбувати її запитаннями про коли вона перетре за секс із своїм малим. Йому наче 4 мені можна не пам&amp;rdquo;ятати точно, мало того, що не мій, так я ще і чоловік і ми зійшлись на тому, що через 8 років у нього буде важлива розмова, а може й раніше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Для кого я це все роблю?</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-11/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 15:06:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-11/</guid>
      <description>Ось так пишеш-пишеш блоги, насолоджуєшся славою, косиш гроші на рекламі бмв на блозі, живеш в своєму уявному всесвіті і чуєш цей голос в голові:
 А для кого ти пишеш це все?
 Хочеш слави?
 Будеш монетизувати?
  Потім закриваєш месенджер і розумієш, що вже 15-ий раз відповідаю на одне і теж запитання, та 13 разів із 15 - самому собі.
Одного разу я гуляв із другом , (Сашко якщо ти сюди забрів, привіт), який писав у своєму блозі кожен день, ну майже кожен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Що почитати літом?</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-10/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 15:11:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-10/</guid>
      <description>Холодного літа вам! А ось якщо буде дуже холодно потрібно знати, які книги краще палити першими. Із весною я відстав від графіку і цього разу
На сьогодні у нас книги:
 Amazon: The Everything Store Nassim Taleb: Antifragile Gary V: Crushing It Rollo Tomassi: The Rational Male - Positive Masculinity  Amazon: The Everything Store Про що книга?
Я б не назвав би це книгою про Амазон, швидше книгою про Джефа Безоза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цінність на ринку відносин для котів</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-9/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 19:30:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-9/</guid>
      <description>Велика світова несправедливість Давайте будемо чесні і поговоримо про несправедливості. Точніше про одну. Про ту, яку всі знають, але ніхто не визнає. Давайте візьмемось за ручки, сядемо у коло і подумаємо. Що спільного між плитками у твоїй ванні, булочками у чізбургері, чергою в якій стоїш ти та тій, що навпроти, ногами моєї колишньої і гендерами? Подумали? Тоооочноо?
Гаразд, скажу - вони нерівні. А отже тести на SMV (sexual market value) теж не рівні і доводиться придумувати різні запитання, та ще й оцінювати за різними критеріями - коротше жах, несправедливість і жорстокий світ, але не для всіх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як порахувати цінність на ринку відносин (для моїх бубочок)</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-8/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 21:39:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-8/</guid>
      <description>Якого тесту не вистачає у космополітені Привіт-привіт, бубочки і тичинки, ми всі любимо тести, так? Ну добре, не всі. Пам&amp;rdquo;ятаєте у школі були популярні зошити із &amp;ldquo;анонімними&amp;rdquo; тестами, про те, який ти мені друг і кого ти любиш? Якщо ні - запитайте у старшої сестри або сусідки. Це зошитки із приблизно 20-ма запитання, які давали додому, щоб їх заповнили, відповіли на каверзні запитання, а потім можна було з насалодою прочитати вдома усі натяки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як перестати писати листи ніби нездара</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-7/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 10:04:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-7/</guid>
      <description>Я обожнюю електронну пошту, це як месенджер 90-х, який зробили правильно. І ось, чим більше мені пишуть українці, тим більше мені хочеться закритися у ванній і плакати! Плакати гірко, голосно, щоб чули сусіди і розуміли - знову хтось написав йому повню х-ню..
Кожного дня на мої маленькі поштові скриньки приходить від 5 до 10 повідомлень і я перевіряю кожну! Кожну бл-ха, я працюю краще ніж українські воєнкомати і старанніше ніж консьєржи у гуртожитках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Що почитати весною</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-6/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 00:40:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/post-6/</guid>
      <description>Хей-хей-хей, я пропустив увесь сніжний березень і теплий квітень. І поки травень дощить, я хочу поділитися наступною трійкою книг, які закінчились зимою. Цього разу буде 3 різнокольорових книги: чорна, зелена та синя, наступного - додам червону! Ні разу не розумів як вибирають колір, здається у авторів свій секрет.
Ітак-ітак, он май плейт фо тудей: - 22 закони маркетингу - Більше ніякого хорошого хлопця - 50 закон сили
Скільки-сь там законів маркетингу Про що книга?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Як жити, давити і продавати крек</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/january-reading/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 23:06:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/january-reading/</guid>
      <description>2018 почався швидко, настільки, що вже весна, а я тільки пишу огляд книг за січень. Сьогодні на столі: математика, медіа та наркомани. Як хороший пиріжок із маком, поїхали?
За січень у мою поличку приїхали:
 Algorithms To Live By;
 Crush It;
 50 Cent: From Pieces to Weight;
  Алгоритми, за якими ви хочете жити Про що книга? Автор розглядає життєві приклади з точки зору математика і намагається знайти оптимальні рішення застосовуючи знайомі теореми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мій Топ 10 Авторів (ч/3)</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/top-10-fav-authors-3/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 12:21:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/top-10-fav-authors-3/</guid>
      <description>Хей-йо, малятка, остання частина про письменників від яких я потікв.
Нагадаю ще разок, почитати попередній пост можна тут: Мій Топ 10 Авторів (ч/2)
Нумерацію продовжу із 7, як і попереднього разу.
7. Austin Kleon Чому? Хто це? За що? Остін - це бомба, це книги 2020 року і суцільне задоволення. Про Клеона я не знаю ні0рена, але його книги я впізнаю по обкладинці. Серйозно, наприклад:
Тепер і ви впізнаєте його книги, обкладинки всі дуже схожі, дизайн книги просто ММи-ми-ми, і контенту приблизно на 200-300 сторінок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Напиши-напиши, я чекаю, а ти - він</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/call-me-maybe/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 10:56:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/call-me-maybe/</guid>
      <description>Доброго-доброго, красуні і красунчики. Цей день прийшов, день великих перемог, сьогодні можна підійти до неї і познайомитись, або підморгнути йому чи легко вхопити за зад, типу &amp;ldquo;привіт малий, прийшов РАГС час&amp;rdquo;
А ви ніколи не думали, чому хлопець взяв у вас номер і не подзвонив. Або писав-писав і раптом перестав. Або чому він витріщається вже хвилин 10, і всеодно не підходить, ну давай чувак, я вже і як розведемось придумала, а ти ще там стоїш!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мій Топ 10 Авторів (ч/2)</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/top-10-fav-authors-2/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 11:14:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/top-10-fav-authors-2/</guid>
      <description>Моя попередня трійка - не збірка бестселлерів амазона, але вона вплинули найбільше на мене. Наступна 3-йка більш популярна, нам легше купувати секрети великих лідерів і щасливого життя за 4 години.
Нагадаю ще разок, почитати попередній пост можна тут: Мій Топ 10 Авторів (ч/1)
Нумерацію продовжу із 4, так як перший 3 я вже описав.
4. Adam Grant Чому? Хто це? За що? Адам один із тих, хто потрапив сюди випадково, я ніде не знайшов рекомендацій по ньому, побачив книгу, почитав вступ - і вирішив, що варто прочитати.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мій Топ 10 Авторів (ч/1)</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/top-10-fav-authors/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 17:04:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/blog/top-10-fav-authors/</guid>
      <description>А у вас є улюблений автор? Перше, що я читаю після назви - автора, перше що я гуглю після назви книги і відгуків - біографію письменника. Іноді контент дуже перекликається, форма, ідеологія, подання - і тоді я розумію, так це ж то й же самий мужик! До речі, перший факт, чомусь, у моїй 10-ці жодної жінки, можна закривати і йти з війною на мене. А краще порадьте мені якусь геніальну малу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хто я</title>
      <link>https://ua.tarasmatsyk.com/about/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 22:58:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ua.tarasmatsyk.com/about/</guid>
      <description>Активіст. Чудово володію українською. Вірю в гумор усіх відтінків.
Крім цього, читаю біля 4х книг в місяць, люблю фрі-райтинг, перевіряю як мінімум одне додаткове хоббі кожного року, обожнюю все що зв&amp;rsquo;язане із хіп-хопом, у вільний час - пишу код і спілкуюсь із незнайомими людьми.
Якісного контенту українською дуже мало, а чоловічого там взагалі ЗІРО, це як саб зіро, тільки його теж не існує. Загалом, чекайте багато гумору, чоловічих історій, тому що де, маму його, чоловічі блоги?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>